Youtube HDR片問題

有冇巴打upload過hdr片上youtube?
我用a7c hlg2拍

DV17用呢個setting edit
最後出h264 mp4
upload上youtube後
用iphone 睇條最高係4K hdr
但係電腦得最高得1080p
跟住用youtube-dl睇發覺唔知點解係冇2/4k

有冇巴打有經驗

你個mon咩model?

殘體

更新左 較英文都半殘半英
唔知想點

普通4k mon
正路youtube 用mon hdr 睇都識出sdr
但佢最高1080
我用1080p 副mon睇其他人d 4k hdr片
都有得揀4k

有時可能未decode完
等多陣試下

你用Safari？

用google chrome
用edge好似仲衰

uplod左成大半個月 應該decode完

我個youtube acc睇某一個4k mv最高得1080揀
Log out咗或者轉其他acc睇又可以有4k揀
唔知做乜9

都試左唔得

其實有冇需要放4K呢？
內容好精緻？？

有需要
內容好垃圾
有得拍4k 咪試下出4k睇下

都係問吓八卦吓，無悪意的。
宜家進度如何？

試左好耐 應該算係成功左
事後開mediainfo睇應該估到咩原因

電腦睇得1080p 起曬格
應該係我一開頭export個 揀mov/mp4 H264
原來得8bit
youtube應該點都要食要10bit否則有Bugs
我再睇 因為free版DR17 冇H264 10bit
跟住我轉用 Mov DNxHR HQX 10bit
然後成功左 電腦睇正常顯示SDR 1080p /4k 唔起格
iphone睇出出1080p HDR (個mon睇到4k應該出4k)

跟手發現第二個問題 出DNxHR HQX 10bit file size極大
我條長片高過youtube128GB限制
於是我用軟件轉檔轉做mp4 H264 10bit
upload左上去 睇到1080p 唔起格 等youtube process 埋4k就掂

所以係可以8bit扮10bit youtube都食
跟住個軟件最好可以出mp4/mov H264 10bit

然後係color spacing問題
基本上揀有 Rec 2100/2020 字眼嘅都得
我見有人用st2084/hlg 乜都有

最大問題係youtube壓HDR to SDR
2個做法
1) export完條片再放落DR17 rec2020轉去709 再整個LUT出黎 (youtube講寫 我唔識）
2) 我發覺Rec.2100 ST2084 好似最掂
其他用sdr mon睇會死灰/過曝

總結
a7c拍8bit出10bit 都得多左hdr睇 我覺得都有靚左（iphone睇落光暗位靚左好多 有層次感)

要成功正常睇
color spacjng 用Rec.2100 St2084
export mp4/mov H264 10bit
一定要10bit以上

得閒去睇下 franso 啲 HDR 片

佢個d timelapse 唔知setting一唔一樣

Timeline 都係 HDR10

我用免費dr17
冇hdr10呢個option
唔知效果一唔一樣

2100 2084 已經係 HDR10

今晚返去睇 如果出到4k 就基本上解決左個問題

H.264係唔係無HDR？
我用FCPX，要10-bit HEVC先出到HDR。

有

其實hdr呢個terms 真係好混亂
以youtube黎計
基本上你個檔係rec2020佢都當你係hdr去處理

但Rec.2020只係廣色域，之後仲要睇佢係HLG定其他

yes. 我用a7c 拍hlg 可以